\columnheader{
  Problemstellung und Lösungsansätze \\ 
  \phantom{g}
}

\begin{block}{Ausgangslage}
  \begin{itemize}
  \item Die vielfältigen Lernbiografien der Studierenden führen zu großen Unterschieden in den mathematisch-naturwissenschaftlichen Grundlagenkenntnissen
  \item Es fehlen Lerntechniken, die für die Studierfähigkeit vorausgesetzt werden und die von großer Bedeutung für ein selbstgesteuertes und nachhaltiges Lernen sind
  \item Die Studierenden können ihre eigenen mathematischen Fähigkeiten und Kenntnisse nicht richtig einschätzen
  \end{itemize}
\end{block}

\bigskip

\begin{block}{Maßnahmen}
  \begin{itemize}
  \item Kleingruppentutorien begleitend zu den Vorlesungen und Übungen 
  \item Betreuung der Studierenden durch studentische Tutor*innen
  \item Online-Tool MathWeb als zusätzliche Trainingsmöglichkeit
  \end{itemize}
\end{block}

\vspace*{20mm}

%\includegraphics[width=0.475\linewidth]{Helpdesk_01}
%\hfill
%\includegraphics[width=0.475\linewidth]{Helpdesk_03} \\
%Tutorien in Kleingruppen

\imagewithtext{Helpdesk_03-e}{Tutorien in Kleingruppen}{Studierende werden in den Kleingruppentutorien durch geschulte Tutor*innen betreut.}

\vspace*{20mm}

\imagewithtext{mathweb_04}{Lernkarte in MathWeb}{Eine Lernkarte definiert eine Sequenz von Aufgaben, die in einem Themengebiet zu bearbeiten sind.}

\vspace*{20mm}

\imagewithtext{mathweb_07}{Aufgabe in MathWeb}{Bei einer Aufgabe geben Student*innen die von ihnen gefundene Lösung ein und erhalten eine Rückmeldung, ob die Lösung richtig ist. Bei Bedarf gibt MathWeb Hilfestellungen zum Lösungsweg.}


\vspace*{30cm}
